Prottokoll sel 1misel Junis 1873.
Koos ollid kohto Peawannem  Ado Kandelin 
Kõrwamehed
Hans Saarmann
Mart Epmann
Kirjutaja H. Saarmo
№ 17
Kohto ette astus Soldat  Jaan Pender ja kaebas, et  Jurri Ragel on tedda lönud ja karropiddi kiskunud.
 Jürri Ragel astus ette ja ütles: et temma ei olle mitte  Jaani lönud egga ka karropiddi kiskunud, waid Jaan on enne temma peale tulnud ja siis on temma Jaani wasto hakkanud ja tedda rindupiddi mahha tõmbanud.
Nemmad leppisid selle modiga ärra, et Jürri Ragel maksab 50 koppik Jaan Pendrile ja on ka täidetud.
Ado Kandelin XXX
Hans Saarmann XXX
Mart Epmann XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo /allkiri/
